# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2023, Kaibo
# This file is distributed under the same license as the OpenNFT-Notes
# package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2023.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: OpenNFT-Notes 0.1.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2023-07-05 16:56-0700\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: zh_CN\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.11.0\n"

#: ../../source/Intro.rst:2 180cb0499f5e4d0cb6007e3ceba16717
msgid "Intro"
msgstr "介绍"

#: ../../source/Intro.rst:6 0727c8fc73404f359fad82548fd2773b
msgid ""
"This document is a personal notebook of my experience with `OpenNFT "
"<https://www.opennft.org>`_. It is not the `official tutorial "
"<https://opennft.readthedocs.io/en/latest/index.html>`_ or intended to be"
" a tutorial, but rather a collection of notes that I took while learning "
"how to work with OpenNFT."
msgstr ""
"这份指南是我学习 `OpenNFT <https://www.opennft.org>`_ 时的笔记，不是 `官方指南 "
"<https://opennft.readthedocs.io/en/latest/index.html>`_ ，也不是教程，而是我学习 "
"OpenNFT 时的笔记。"

#: ../../source/Intro.rst:10 d88b066fe3104246b1748a38e37a8982
msgid "Summary of the paper"
msgstr "论文摘要"

#: ../../source/Intro.rst:12 f3a9a5593efe41cf99f77e72d233bac6
msgid ""
"This section of the notebook provides a summary of the paper titled "
"`\"OpenNFT: An open-source Python/Matlab framework for real-time fMRI "
"neurofeedback training based on activity, connectivity and multivariate "
"pattern analysis\" "
"<http://dx.doi.org/10.1016/j.neuroimage.2017.06.039>`_."
msgstr "这一段笔记提供了一篇论文的摘要，标题为 `\"OpenNFT: An open-source Python/Matlab framework for real-time fMRI neurofeedback training based on activity, connectivity and multivariate pattern analysis\" <http://dx.doi.org/10.1016/j.neuroimage.2017.06.039>`_ 。

#: ../../source/Intro.rst:15 8d50b5abc35847979f68ea7bcc9741fe
msgid "Introduction"
msgstr "介绍"

#: ../../source/Intro.rst:17 745b91dfb1094369a93f60ac324d4b72
msgid ""
"The motivation of the paper is to leverage **neurofeedback** to help "
"participants learn **voluntary control** over their own brain activity "
"and connectivity via **operant conditioning**. The superiority of such "
"approach lies in the fact that it is **drug free**, **non-invasive**, and"
" **effective** in treating a variety of diseases."
msgstr "这篇文章的动机是利用 **神经反馈** 帮助参与者通过 **操作性条件反射** 学习对自己的大脑活动和连接性进行 **自主控制** 。这种方法的优越性在于它是 **无药物** 、 **非侵入性** 的，而且在治疗各种疾病方面是 **有效的** 。"

#: ../../source/Intro.rst:20 bf38994f53d048f6978c570e2fce5ee2
msgid ""
"The authors compares **neurofeedback based on rt-fMRI** to **conventional"
" neurofeedback study**."
msgstr "作者将 **基于实时功能磁共振成像的神经反馈** 与 **传统的神经反馈研究** 进行了比较。"

#: ../../source/Intro.rst:22 093c32e5f1d54463ad3e3e4b2107fa27
msgid "Conventional neurofeedback study"
msgstr "传统的神经反馈研究"

#: ../../source/Intro.rst:24 9a90453d8c33421c9f1ffa8f36b09bdf
msgid "Performance of the participant not evaluated in real-time"
msgstr "参与者的表现没有实时评估"

#: ../../source/Intro.rst:25 c3b4fcaf79ce410aa70dd66981da83f2
msgid "Challenging to evaluate behavioral/therapeutic effect"
msgstr "难以评估行为/治疗效果"

#: ../../source/Intro.rst:26 26409082e5db4813ab1a4ef754555a6e
msgid "Range from single-day session to long session over several days"
msgstr "持续时间从单日到几天"

#: ../../source/Intro.rst:28 9f4a227d32df4c52b0a7942d5fc51f74
msgid "Neurofeedback based on rt-fMRI"
msgstr "基于实时功能磁共振成像的神经反馈"

#: ../../source/Intro.rst:30 d418160c2bb5468097237daad0d8ee93
msgid "Demands high-performance computer"
msgstr "需要高性能计算机"

#: ../../source/Intro.rst:31 6440e06819b543f9931a60d74309ed47
msgid "Lacks open-source GUI-based framework"
msgstr "缺乏开源的基于图形用户界面的框架"

#: ../../source/Intro.rst:33 fab88ea8e7964b389ca99942c89bae99
msgid ""
"And OpenNFT falls under the category of **neurofeedback based on rt-"
"fMRI**."
msgstr "而 OpenNFT 属于 **基于实时功能磁共振成像的神经反馈** 。"

#: ../../source/Intro.rst:36 076ce91647f64843a3e334637ee2f837
msgid "Methods"
msgstr "方法"

#: ../../source/Intro.rst:38 11aefc06ad4944718522f05468960004
msgid "Neurofeedback data acquisition and transfer"
msgstr "神经反馈数据采集和传输"

#: ../../source/Intro.rst:40 9a8d4bb141ba49be97572e189cd07432
msgid ""
"A **data analysis workstation** (where OpenNFT is installed) is added to "
"the same network as the MR scanner and reconstruction console."
msgstr "一个 **数据分析工作站** (安装了 OpenNFT) 被添加到与 MR 扫描仪和重建控制台相同的网络中。"

#: ../../source/Intro.rst:42 4830266798ef49e68ebc8f9ba4cb03f2
msgid ""
"MR hardware and software export acquired and reconstructed data to a "
"shared folder."
msgstr "MR 硬件和软件将采集和重建的数据导出到一个共享文件夹。"

#: ../../source/Intro.rst:43 43e2bb19d66f4a188811b59083203320
msgid "Data analysis workstation access the exported data via **TCP/IP**."
msgstr "数据分析工作站通过 **TCP/IP** 访问导出的数据。"

#: ../../source/Intro.rst:45 06bd62a1b8b84f138f46af1a90e2c260
msgid "Timing and synchronization"
msgstr "时间和同步"

#: ../../source/Intro.rst:47 5a4631c54361434f9ddf1d3a7586c76b
msgid "Data preprocessing"
msgstr "数据预处理"

#: ../../source/Intro.rst:49 e48c8c4d2bae4411b4b4efa0d47b1faa
msgid ""
"If precautions are not taken against movement, **spatial alignment** and "
"**reslicing** (via SPM12) are recommended."
msgstr "如果没有采取措施防止头部移动，建议使用 **空间对齐** 和 **重采样** (通过 SPM12)。"

#: ../../source/Intro.rst:51 44924e092bc34578ad02618c829a47d0
msgid "Data processing"
msgstr "数据处理"

#: ../../source/Intro.rst:53 ec01bbc9094a45f58af680e1315f8726
msgid ""
"**Incremental GLM (iGLM)** is used to estimate **whole-brian activation "
"maps** which is displayed in real-time."
msgstr " **增量广义线性模型 (iGLM)** 用于估计 **全脑激活图** ，并实时显示。"

#: ../../source/Intro.rst:54 0488fd16a0c14b63879e5a40087a14d9
msgid ""
"**Cumulative GLM** is used to correct for **linear drift** and **head "
"motions**."
msgstr " **累积广义线性模型** 用于校正 **线性漂移** 和 **头部运动**。"

#: ../../source/Intro.rst:55 0a47863fe43447029a2180d61d47177d
msgid ""
"**Low-pass Kalman filter** extracts **desired signal** and discards "
"**high-frequency noise**."
msgstr " **低通卡尔曼滤波器** 提取 **信号** 并丢弃 **高频噪声**。"

#: ../../source/Intro.rst:56 55641c041d5841b7b480d33971742436
msgid ""
"**First-order autoregressive model (AR(1))** applied on **all voxels' "
"time-series** **prior to estimation of the GLM** is used account for "
"serial correlations in fMRI data due to **non-neurophysiological "
"fluctuations** and **non-modeled neuronal activity**."
msgstr " **一阶自回归模型 (AR(1))** 应用于 **所有体素的时间序列** ，用于估计 GLM 之前，用于解释 fMRI 数据中由于 **非神经生理波动** 和 **非模拟的神经元活动** 而产生的序列相关性。"

#: ../../source/Intro.rst:57 5f1f842f6a5d423dabf2a7a84b63280f
msgid "**Dynamic ROI estimation**."
msgstr "**动态 ROI 估计**。"

#: ../../source/Intro.rst:59 b561fcc5deaa46ed96c21b0bb18bf872
msgid "Feedback estimation"
msgstr "反馈估计"

#: ../../source/Intro.rst:61 51001a08f2004e0fa54e6ae3e7e781a7
msgid ""
"Constantly displayed (continuous) and periodically displayed "
"(intermittent) **activation-based** feedbacks"
msgstr "持续显示 (连续) 和周期显示 (间歇) **基于激活** 的反馈"

#: ../../source/Intro.rst:63 c77bf1a63d6c4f6b96cb3552db99dc02
msgid ""
"Single/multiple ROI activity levels are estimated in terms of **percent "
"signal change (PSC)** after preprocessing. Feedback estimation in this "
"fashion usually involves:"
msgstr "在预处理后，以 **百分比信号变化 (PSC)** 的形式估计单个/多个 ROI 的活动水平。这种方式的反馈估计通常涉及："

#: ../../source/Intro.rst:66 ec005aaf4c3c44cfb5fe0dd78606982a
msgid "Extracting voxel activity using ROI/pattern masks,"
msgstr "使用 ROI/模式的蒙版提取体素活动，"

#: ../../source/Intro.rst:67 bc11bef479aa485bbe8027fa1dda795d
msgid ""
"Obtaining average, weighted average, or eigenvector estimate from the "
"spatial-temporal data sample within the ROI, and"
msgstr "从 ROI 内的空间-时间数据样本中获得平均值、加权平均值或特征向量估计，以及"

#: ../../source/Intro.rst:68 5b23652aa424497482702e409190faea
msgid ""
"Adaptively scaling (normalizing) the time-series (to prevent confusion "
"for the participants)."
msgstr "自适应地缩放 (归一化) 时间序列 (以防止参与者混淆)。"

#: ../../source/Intro.rst:70 b480f0f1ad0744a98f69d04f3e8e4871
msgid "Intermittent effective **connectivity** feedback"
msgstr "间歇性的有效 **连接** 反馈"

#: ../../source/Intro.rst:72 fe80ebe9f7a74701a0140ca02a6cff01
msgid "Connectivity can estimated as:"
msgstr "连接可以估计为："

#: ../../source/Intro.rst:74 f093b638702a43ae93ad1aefe71b876b
msgid ""
"Temporal correlation (using **Pearson correlation coefficient** "
"estimation) between two time-series, and"
msgstr "两个时间序列之间的时间相关性 (使用 **Pearson 相关系数** 估计)，以及"

#: ../../source/Intro.rst:75 f093b638702a43ae93ad1aefe71b876b
msgid ""
"Functional connectivity networks using **real-time Smooth Incremental "
"Graphical Lasso (rt-SINGLE)**."
msgstr "使用 **实时平滑增量图形 Lasso (rt-SINGLE)** 的功能连接网络。"

#: ../../source/Intro.rst:77 0b49a457942d42de9cf2b917df3825bf
msgid ""
"Dynamic causal modeling (DCM) can also be used to estimate effective "
"connectivity."
msgstr "动态因果建模 (DCM) 也可以用来估计有效连接。"

#: ../../source/Intro.rst:79 f4d4496f1d5144c6892d4d291bea1ab5
msgid "Continuous **classification-based** feedback"
msgstr "连续的 **基于分类** 的反馈"

#: ../../source/Intro.rst:81 d54f3614e19d461ebdb1a6a0b838c8f1
msgid ""
"A **supporting vector machine (SVM) classifier** is trained prior to "
"neurofeedback run to discriminate between two attention states."
msgstr "在神经反馈运行之前，训练一个 **支持向量机 (SVM) 分类器** ，以区分两种注意状态。"

#: ../../source/Intro.rst:82 9af12bd4a85a40b2b8c93698ca2eeaa3
msgid ""
"Accuracy of classification is determined using **n-fold cross "
"validation**."
msgstr "使用 **n 折交叉验证** 确定分类的准确性。"

#: ../../source/Intro.rst:83 039e34f371c04ba8b8e5ab692fc1af04
msgid "The trained classifier is used to provide neurofeedback."
msgstr "训练好的分类器用于提供神经反馈。"

#: ../../source/Intro.rst:85 daa7f17d8e3045d299980124753d700c
msgid "Feedback presentation."
msgstr "反馈介绍。"

#: ../../source/Intro.rst:87 6505dc6fd3b64bcea593cd03cc87772b
msgid "Feedback is presented visually as simple visual cues, e.g."
msgstr "反馈以简单的视觉提示的形式呈现，例如："

#: ../../source/Intro.rst:89 52bc3e99d8d04777b3ffa8ab8342f65f
msgid "Thermometer,"
msgstr "温度计，"

#: ../../source/Intro.rst:90 bcad927cc7184001b21ed2201955990c
msgid "Moving bar,"
msgstr "移动条，"

#: ../../source/Intro.rst:91 6a97af4b7b7d4fcd9cdd0469d1f711af
msgid "Avatar faces, and"
msgstr "头像，以及"

#: ../../source/Intro.rst:92 cbd5204eaf23478ba58255028e8a1703
msgid "VR-scenes,"
msgstr "VR 场景，"

#: ../../source/Intro.rst:94 35a4cae1e3144a4091b3a31822660f68
msgid "via"
msgstr "通过"

#: ../../source/Intro.rst:96 0bde22795f3a43ea894798517c88fc24
msgid "MR-compatible 2D screens/goggles,"
msgstr "MR 兼容的 2D 屏幕/眼镜，"

#: ../../source/Intro.rst:97 93f66f792fe24bf5a57397cf2bd99895
msgid "MR-compatible 3D displays, and"
msgstr "MR 兼容的 3D 显示器，以及"

#: ../../source/Intro.rst:98 7b1296796d644906990353c0b9f3b06d
msgid "Virtual-reality goggles."
msgstr "虚拟现实眼镜。"
